支那最新得罪國家 - 法國

The French foreign office on Tuesday summoned the Chinese ambassador, Lu Shaye, to express its deep disapproval about Chinese diplomats’ claims that France had left its older citizens to die.

The allegation, and similar attacks, are linked to Chinese “wolf warriors” on social media. The new, assertive brand of diplomacy is favoured not only by younger diplomats but also by the Chinese ministry of foreign affairs. Wolf Warrior is a 2015 action film popular in China.

The controversy follows a series of acerbic anonymous posts on the Paris embassy’s website, ascribed to a Chinese diplomat, culminating in an article saying: “Residents of retirement homes were made to sign certificates of ‘waiver of emergency care’; the nursing staff of the Ehpad abandoned their posts overnight, deserted collectively, leaving their residents to die of hunger and disease.”

The use of the French acronym Ehpad (Établissement d’hébergement pour personnes âgées dépendantes) left no doubt China was referring to France. But the French press say the Chinese claim may refer to an article, directed at Spain, in the Ouest-France newspaper.

Later, the Chinese embassy source writes: “WHO [World Health Organization] has been the subject of a veritable siege on the part of western countries, some even launching ad hominem attacks against its director general, Dr Tedros Adhanom Ghebreyesus. The Taiwanese authorities, supported by more than 80 French parliamentarians in a cosigned statement, even used the word ‘negro’ to attack him. I still do not understand what could have gone through the heads of all these French elected representatives.” No reference to “negro” is made in the parliamentarians’ statement.

The account also denounced western politicians for advocating “herd immunity”, saying they had abandoned their citizens to a viral massacre.

France has worked hard to improve relations with China, which has sent it masks, so had been reluctant to trade insults.

Explaining the summons, the French foreign office said: “Some recent public statements by representatives of the Chinese embassy in France do not conform to the quality of the bilateral relationship between our two countries.”

支那真係弱撚智
有啲野係事實但係唔講可以出口
BTW，做唔到英國佬都知戰狼乜

法國777咪又係繼續屌住件老太婆奶共

全球去支化 正式啟動！！

馬克龍：口罩換華為，雪雪雪